---
nom: "W"
date_creation: "Dimanche, 18 septembre, 2022 - 23:45"
date_modification: "mardi, 1 octobre, 2024 - 14:45"
logo:
    src: "images/logo/W.png"
site_web: "https://w.club1.fr"
plateformes:
    - "le web"
    - "GNU/Linux"
langues:
    - "English"
description_courte: "Un petit CMS encourageant la creation de page spontanée. Ideal pour des notes perso et des petits sites web."
createurices: "Vincent Peugnet"
alternative_a: ""
licences:
    - "Licence Publique Générale Affero (AGPL)"
tags:
    - "cms"
    - "web"
    - "wiki"
lien_wikipedia: ""
lien_exodus: ""
identifiant_wikidata: ""
mis_en_avant: "non"
redirect_from: "/content/w"
---

W est un CMS flat-file (sans base de donnée SQL) codé en PHP.
Il permet de gérer une base de données de pages indépendantes. Libre à vous de les relier, ajouter des menus, regrouper certaines pages et non d'autres...
La spécificité de W est d'être à la fois un outil de prise de note et un outil de publication de site web. Il peut donc servir à stocker des idées, présenter des recherches, créer des narrations interactives, et surtout : de tout mélanger !
C'est donc un CMS plus utile pour des projets expérimentaux, artistiques, qui recherchent une liberté créative importante, plutôt que pour faire des sites classiques ou plus complexes.

- dispose d'un gestionnaire de medias.
- peut fonctionner entièrement sans Javascript.
- multi utilisateurs
- léger et rapide
